<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大都会岡山 合同勉強会 Jjug Scala on SHI-Zone</title>
    <link>http://shizone.github.io/categories/%E5%A4%A7%E9%83%BD%E4%BC%9A%E5%B2%A1%E5%B1%B1-%E5%90%88%E5%90%8C%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A-jjug-scala/</link>
    <description>Recent content in 大都会岡山 合同勉強会 Jjug Scala on SHI-Zone</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <copyright>razon All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://shizone.github.io/categories/%E5%A4%A7%E9%83%BD%E4%BC%9A%E5%B2%A1%E5%B1%B1-%E5%90%88%E5%90%8C%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A-jjug-scala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>合同勉強会で「JJUG CCCで登壇してきたよ」という話をしたかった</title>
      <link>http://shizone.github.io/2013/12/15/0020/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://shizone.github.io/2013/12/15/0020/</guid>
      <description>これは 大都会岡山 Advent Calendar 2013 の15日目のエントリです。
前日は @sinmetal の転職してました でした。
本題 本来であれば 合同勉強会 in 大都会岡山 -2013 Winter- を開催してきた的な話をするつもりだったのですが、娘が入院してしまったため、そこで発表しようとしていた話にしたいと思います。
 あ、娘は割と大丈夫です。点滴も取れて元気なもんですね。  例によってトゥギャり 合同勉強会って なにゃねん 大都会岡山の勉強会コミュニティがよってたかってアレしてコレする勉強会です。
多分源流は このへん
合同勉強会と言っておきながら僕が県外の人を誘致してる結果JVM系の人が妙に多い気がしますが気にしてはいけません。
「JJUG CCCで登壇してきたよ」という話をしたかった JJUG CCCとは 日本Javaユーザーグループ 主催のクロスコミュニティカンファレンスです。
春と秋、年2回開催されています。
今回の告知ページ
セッションを公募(Call for Papers)しており、挑戦してみたらうっかり通ったので、行ってきました。
ネタが通ったのは他の人と方向性が被らなかったからみたいです。
あべさん とネタが微妙に被って、殴り合いの結果俺がセッション、あべさんがBoFとなったとかなんとか。
聞きに行ったセッション  基調講演-1  資料 この基調講演の資料を作るドキュメンタリー的なLTが懇親会であったのですが、それがすげー面白かった。 最初の頃はだいぶ前から着手してマジメに作ってたのに最近は直前になって資料作り始めてうんたらかんたらみたいな。 わかる。  基調講演-2 2013 エンタープライズ Java 最前線  直前に アレ なことがあったので、どことなく(というかごく一部が)不穏な感じでしたね。 マサカリの切り返し方は、さすがJavaエバンジェリストでした。 #てらだよしおがんばった  H-1 ジェネリクスの基礎とクラス設計への応用  資料 ジェネリクスといえばなぎせさん 簡単な話からどんどん雲行きが怪しい方向に進み始める構成が秀逸だった。 懇親会LTの Semicolonless Java8 も面白かった。  R1-2 JavaFX 8に関する7つのこと  資料 今回のセッションでJavaFXについて調べてたら「それ8からだから」的な事案に結構ぶつかってて、早いとこ8に移行したいなーとおもっていた自分にはうってつけのセッションだった まだまだバギーな部分もあり、その辺も辛口にぶった切るさくらばさんらしいセッションでしたね。 Nashornの具体的なベンチマーク結果が見れたのも良かった。  H-3 ユニットテスト改善ガイド  資料 Javaのテストといえば渡辺さん 実際にユニットテストを導入するにあたって躓きやすいポイントがわかりやすく解説されていました。 思わず「うんうん」と唸ってしまう内容。 「無理に導入すると不幸になるよ」という話と、その辺の判断基準が具体的に示されているので、是非目を通して頂きたい。  H-4 リーンスタートアップ x Java  資料 イケメン がサムライズムの業務をJavaでどのように効率化していっているか的な話。 Yayoi4Jわろす 自身の業務をプログラミングでどのように効率化していくか？という観点、大事ですよね。  R2-5 ScalaでJavaFXのWebViewを愛でる試み(てか自分が話した)  こっち見れ  R2-6 [BOF] JVM言語パネルディスカッション  あべさんがやらかしてくれました。 「Kotlinアイドルってなんですか？」 って質問するサクラの役を忘れていました。 たろーさん ごめんなさい。   発表のネタに使ったアプリ https://github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>